Vorfahrt
========

Wegerecht bedeutet Kurshaltepflicht

auf See gibt es keine Berufsschiffart

Aufpassen hochgeschwindigkeitsfäUhren


.. note::
  gibt immer zwei
  Einer muss ausweichen
  Einer ist Kurshaltepflichtig


.. note::
  Grundsatz alles was in fahrt ist nimmt am Wegerecht teil
  Ein Schiff ist in Fahrt, wenn es nicht mit dem Land verbunden Ist

Grundsätzlich gilt Segel vor Motorbote
Zwie unterscheidungen


Ruderer, Surfer, etc wurde alles als Sportgerät
Kiter und Surfer sind nur auf See nur ausgewiesenen Bereichen erlaubt, sonst muss man immer Ausweisen.

Priorität der Antriebe
----------------------

bei gemischten Antrieben gilt immer die ungünstigere Option.
Fährt ein Segelboot unter Motorantrieb, muss es sich als Motorbot verhalten.


Vorfahrtsregeln Segler
######################

.. note::
  Luv weicht Lee.
  Kommt der WInd über die gleiche Seite, so haben jene Boote Vorrang, die höher am Wind fahren als andere.
  Per gesetzgeber Luv ist da wo der Baum ist.

.. note::
  Baum Links Brings.
  Boot mit wind von Backboard muss sind von
  Das boot, das den Wind über Steuerboard führt

.. note::
  Wenn man nicht entscheiden kann, ob man ausweichplichtig ist, muss man davon ausgehen, dass man Ausweichpflichtig ist


Motorbot

.. note::
  Bei aufeinandertreffen weichen beide Boote nach
